韓國瑜挑釁反共抗議者: 「不用戴著口罩，妳把口罩拿掉大聲講」

2019.10.11 11:32
當著林志玲尪面前被嗆 韓國瑜：把口罩拿下來大聲講
文｜黃雅琪 攝影｜李鍾泉 賴智揚
........
隨後由韓國瑜上台致詞，致詞到一半時忽然有一位戴著黑色口罩的民眾起身發言，「市長，對這部片在中國不能播有什麼想法？台灣有言論自由，中國有嗎？這部片為什麼在中國不能播？」主持人聽完想把狀況拉回，直道「好的，先讓我們完成開幕典禮」。

不過，韓國瑜似乎被點燃怒火，不理會主持人打圓場，直接當著滿場來賓向該名民眾表示，「妳要不要站起來再跟記者講一下，不用戴著口罩，妳把口罩拿掉大聲講，而且盡量到外面去不要干擾其他觀眾。」眼見兩人當眾對嗆，主持人再跳出來緩頰說：「我們時間都非常寶貴。」沒想到韓打斷主持人，再嗆該位民眾說：「不要干擾其他觀眾，妳到外面講。 」隨後該名民眾在工作人員的勸說下離場，而韓國瑜則匆匆下台趕往大樹參加國慶煙火活動，只留下尷尬氣氛在現場。

警方追查高雄電影節嗆韓口罩女 影展工作人員：警察城市嗎？
出版時間：2019/10/12 21:59

（更新：新增 動新聞）

高雄市長韓國瑜國慶日當天傍晚參加高市文化局主辦的2019高雄電影節開幕儀式，現場有名女子戴口罩高聲詢問韓為何來自日本的開幕片《火口的二人》不能在中國播映，「沒有言論自由嗎？」當場韓回說，「妳要不要站起來再跟記者講一下，妳不用戴著口罩，妳把口罩拿下來，盡量大聲講...」隨即口罩女被工作人員帶離現場。不料今卻傳出，警方透過監視器試圖調閱該名女子身分，讓當天護送她離開的影展工作人員砲轟：「這不是警察城市！」

10月10日高雄電影節開幕式，影展代言人、藝人王淨及藝人林志玲的先生AKIRA都出席，當時一名女子戴著口罩質問韓國瑜後，隨即被工作人員帶離現場，儘管媒體事後上前追問，但都被婉拒，事後該名女子就離開現場，並未參與影片播映。

不過今有一名影展工作人員（化名S）在個人臉書記錄當天事發過程，也揭露轄區派出所副所長來電詢問當天口罩女去處？工作人員回說「她沒看電影回家了」，但副所長回說：「監視器看到她在八樓繞來繞去，然後人就不見了。」想知道口罩女從哪離開。

S說，「為什麼要知道她怎麼離開？為什麼要看監視器？」他當下請副所長注意，「台灣是法治社會，透過監視器去尋找他人行蹤，如果不是她自願提出，或是沒有人因為她提問而告她，警察不應該主動調閱監視器查詢她下落」，況且她「根本沒有任何犯罪行為」！

S向副所長說，「你們不能透過監視器去發現她的車牌、或是一路找到她坐捷運、哪站下車、甚至家在哪裡，完全不能！因為台灣是法治社會。」但副所長回說只是要「預防」，只是為了那位觀眾未來在哪裡出現了，避免其他人去騷擾她的「預防動作」。

S最後跟警方強調，「如果警察企圖透過監視器追蹤，去發現一位市民的真實身分，這是不對的！」也說不希望對方真的去調查一位沒有犯罪行為的市民身分。他也請高市總圖或文化局的朋友不要將監視器畫面借給警方，「那天我們都在現場，我們都看到了，她無罪。」

《蘋果新聞網》向轄區前鎮分局查證此事，前鎮分局指出，警方是為了釐清該名戴口罩的女子當天最後有無安全離開會場，才會請派出所副所長向工作人員確認，並不是要查該名女子的身份。

民進黨高雄市議員黃文益認為，韓市長當天面對民眾戴口罩提問言論自由，其實講話聲音清晰，市長大可當場回應展現高度，但刻意要對方拿下口罩露出真面目，給對方「有種脫口罩」的獨裁、一言堂感受，已侵犯民眾言論自由，可說是行為偏差非常態，態度非常不友善，也打從心裡不願回應，顯見韓沒有雅量。他批，警方揣摩上意、上行下效，自然就動手處理，追查對方身分有如白色恐怖。（周昭平、王勇超／高雄報導）

出版時間：18:28
更新時間：21:59

高雄有幾弱智先選到佢出黎

學足港共

應該話背後就係同一班人同一個處事邏輯

睇黎如果韓當選 蒙面法是立定了

Old news

中國人民共和國高雄特別行政區韓國瑜特首

呢句說話我地由6月聽到10月

呢條友真係唔識架wor

特首韓國瑜

小英幾時用間諜罪捉呢條撚頭槍斃，跟手將所有韓粉遣送返支那

大撚把人無戴口罩照屌鳩你啦傻鳩

《蘋果新聞網》向轄區前鎮分局查證此事，前鎮分局指出，警方是為了釐清該名戴口罩的女子當天最後有無安全離開會場，才會請派出所副所長向工作人員確認，並不是要查該名女子的身份。

點解會唔安全離開會場呢，除非有人想殺佢

因為冇咩學識既都支持佢幫大家發大財
而且好多都係廢老盲撐

喺兩蔣年代韓國瑜一早就比人當匪諜打靶國民黨忘本忘根忘記反共綱領一早應該要滅黨

高雄人發左達未？

高雄破大財